Ze sprak dus verder, zonder onderbreking van een van hen, totdat zij werden vergezeld door Mr. Collins, die de kamer binnenkwam een lucht die meer statig is dan gewoonlijk, en bij het waarnemen van wie, zei ze de meisjes: "Nu, ik sta erop, dat jullie, jullie allemaal, vasthouden uw tong, en laat mij en Mr. Collins een klein gesprek voeren allen Elizabeth ging stilletjes de kamer uit, Jane en Kitty volgden, maar Lydia bleef staan, vastberaden om alles te horen wat ze kon; en Charlotte, in de eerste plaats gedetineerd door de beleefdheid van de heer Collins, wiens vragen na zijzelf en heel haar familie waren heel kort, en toen een beetje nieuwsgierigheid, tevreden met het lopen naar het raam en doen alsof niet te horen.
